<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 总结 | AI Dreamer]]></title>
  <link href="http://ycangus2415.github.io/blog/categories/zong-jie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ycangus2415.github.io/"/>
  <updated>2017-09-11T15:48:24+08:00</updated>
  <id>http://ycangus2415.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[YANG Chao]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[八月总结]]></title>
    <link href="http://ycangus2415.github.io/blog/20170904/ba-yue-zong-jie.html/"/>
    <updated>2017-09-04T21:28:37+08:00</updated>
    <id>http://ycangus2415.github.io/blog/20170904/ba-yue-zong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>shiguan：试管</p>

<p>haijunluzhandui：海队</p>

<blockquote><p>​   子衿（郑风）</p>

<p>青青子衿，悠悠我心。</p>

<p>纵我不往，子宁不嗣音</p>

<p>青青子佩，悠悠我思</p>

<p>纵我不往，子宁不来</p>

<p>挑兮达兮，在城阙兮</p>

<p>一日不见，如三月兮</p></blockquote>

<p>一个月来我念得最多的一首诗，我最喜欢的一首诗，虽然来自女性，但我的思念也同样一日不见，思之如狂。</p>

<p>八月的长沙，是暴雨频频的季节，天空总是阴沉沉的，偶尔看见太阳都是幸运的，跟别说洪水泛滥的长沙给人多少的阴冷和冰凉。路边的大树，在风雨中左摇右摆，每次都要倒下去了，却像不倒翁一样坚强地立了起来，可能每个人这时候都感叹一句，“还真当自己是杨树啊，倒下去不就好了吗“。jun人的身份，让我们就是倒下去也要站起来，不仅是责任和担当，更是使命。</p>

<p>从长沙开往湛江的火车时空调车的，没有卧铺，硬座也是可以想办法睡觉的。火车上不是很好睡觉，特别是半夜的时候，困得不省人事，但是我知道自己并没有睡着，我安静地坐着，脑袋里没有思考，空调吹得有些许的冷，我也不怕，接下来一个月有空调吹应该是最幸福的事吧，乘此机会好好享受一下。</p>

<p>都说budui是一个现实的不讲道理的地方，但是我心中还有诗和远方，蓝天、白云、沙滩，都和度假旅游是一样的风景，甚至连直挺挺的槟郎树也随处可见，诗并不是很远。太阳直勾勾地盯着我，而我在它眼皮子下站了半小时jun姿，眼见着皮肤变黑，衣服发烫，但是眼睛变得有神，腰杆变得挺直。不知道太阳是兴奋还是激动，一点都不被我额头上的汗所感动，反而变得愈发强烈，它是想把所有的光芒一次全照射下来吗。我感觉我看见了自己变黑的过程，皮肤都有点裂痕了，心里面更是如此。焦急地等待时间的结束，一分一秒地数着日子，听见秒针滴答滴答地想，我脑袋一片空白，感觉身体少了许多能量，头脑开始发热，世界也变得阴沉下来，我的腿跟着就软了下来。眼看情况不对，我咬咬牙，像是给自己打鸡血，一下就又挺住了。我真恨自己怎么还没倒下，真恨自己怎么还站着，真恨自己怎么一点脾气都没有了。脾气是什么，只是一时的宣泄，而意志的磨练，让我在往后的日子越来越坚强。</p>

<p>junying是用来训练的，是用来成长的，在这里有吃不完的苦，有干不完的活，有听不尽的批评，有出不完的差。拔草，拔草，我拔过的草比吃过的饭还多，我拔草的时间比我吃饭的时间还多，我很想说一句，我来这里学会了一个技能叫拔草。小时候爸妈常说，努力学习，不然以后只能当农民，但是我却来拔草了。这是命令，jun人就应该服从命令，听从指挥，我不能反驳，我不能因为自己的高傲就不干活，我更不能看着自己兄弟在拔草我一个人休息，拔草是暂时的需要，是暂时的任务，必须完成，我不完成，还是需要人来做，我没有更骄傲，我没有什么资本觉得这是别人可以干的活而我不能干。是的，我心中在抱怨，但是我还是把活干了，我还是流着一身的汗，背对着太阳直射，用已经劳累的后背弯下腰拔草，心里一万个不愿意，一万个想回家，一万个想妈妈。排长说得对，抱怨是正常的事，抱怨后服从命令就事成长。junying是budui，junying也是家，家里的人都是亲人，没有谁高人一等，我的高傲是自己给自己的，不是我争取来的，融入家庭，贡献自己的力量，我就能争取到尊重和荣誉。</p>

<p>在回家的路上，我坐上了同一辆火车，很好，有空调，我想我可能需要永远离开这个地方了，我还是在心里抱怨这个地方，终于离开了，我转念一想，我还能回来吗？火车从广东穿过广西，一路上有很多风景，天空也慢慢多了白云，太阳还是一样的毒辣，山上长满了绿树，溪流也异常清澈，而我却苟活在空调车里，这个人类最伟大的发明之一，我不知道还能伟大多久。火车跑得很快，我离开这里也越来越远，即将回到学校，不，回到另外一个junying，在这里我需要在空调屋里奋斗，看数百篇论文，熬夜加班会成为我的家常便饭，刚过去的一个月应该是清闲与轻松。看我，总是看着锅里的吃着碗里的，哪里都是抱怨，在哪里都不自在，这个世界是容不下我了吧。我因此睡不好觉，我因此发狂，我对自己好不满意，我焦头烂额地想回来，又焦头烂额地想着怎么活下去。幸运的是，我从中解救了出来，浴火重生，我的思想变得更加纯粹。抱怨只是我一厢情愿，生活还在继续，同样是干不完的活，同样是出不完的差，抱怨只会影响我的心情。静下心来，这里有知识，这里蕴含着我千千万万的好奇，这里有我支撑着活下去的力量。其实不只是这里，我是人类，我是可以被挑战的，我是可以灵活地生活在任何地方的，抱怨只会给我负能量。扎扎实实提高自己，珍惜每一分钟，别让抱怨影响自己。</p>

<p>看着镜子里的自己，我黝黑的皮肤，清澈明亮的眼睛，我的眼神更加坚定，我的身心更加健康，我的意志燃烧了起来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
